港台：過去24小時共11人接種疫苗後送院 其中9人已出院

新冠疫苗接種計劃第19日，過去24小時共有11宗送院個案，其中9宗已經出院，兩宗留院觀察，均曾接種復必泰疫苗。

其中一個個案是一名61歲男子，昨日到荔枝角公園體育館社區疫苗接種中心，接種復必泰疫苗後，出現中風情況，其後送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。

另一宗個案是一名35歲女子，她昨日到中大醫院社區疫苗接種中心接種復必泰疫苗後，左手臂出疹、氣促及嚴重過敏反應，其後送往威爾斯醫院，情況穩定。

截至晚上8時，累計約229300名市民接種第一劑疫苗，其中約176300人接種科興疫苗，約53000人接種復必泰疫苗。

蘋果報導：

6宗不適個案涉復必泰 2人留院
截至16日零時零分，過去24小時共有11宗送院個案，6宗涉及復必泰，5宗科興。接種復必泰致不適人士為5女1男，年齡由30歲至64歲。較嚴重有3宗，61歲男子本月15日到荔枝角公園體育館接種復必泰疫苗後中風，送往瑪嘉烈醫院，情況穩定，留院觀察。

另一宗事主為35歲女子，15日於中大醫院社區疫苗接種中心接種疫苗，有嚴重過敏反應，另感氣促及左手臂出疹，被送往威爾斯親王醫院，情況穩定，經治療後，留院觀察。一名64歲女子同日到元朗體育館社區接種復必泰後亦過敏，有嘴唇腫脹情況，被送往博愛醫院，經治療後，毋須留院。

另一宗涉及復必泰之事故，事主為30歲女子，於曉光街體育館接種疫苗後，出現血管迷走神經性昏厥，送基督教聯合醫院，情況穩定，經治療後，不用留院。此外一名61歲女子同日於上址接種復必泰後感暈眩及頭痛，送院治療後，不用留院。

此外，一名63歲女子於中山紀念公園體育館社區疫苗接種復必泰後，感暈眩及胸口痛，被送瑪麗醫院，情況穩定，經治療後不遵從醫生勸告自行出院。

5女打科興不適 3人暈眩 2人麻痺乏力
至於接種中國科興後感不適個案共5宗，5女年齡分別為36歲至64歲，3名事主針後感暈眩，其中一人左上肢乏力，事主送院後不遵從醫生勸告自行出院。另一名於54歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種科興後感左手臂麻痺，送院治療後不用留院。

打唔死人外國貨都係太廢

復必泰未死人 0:7